{
    "question": "Sebuah pabrik memproduksi mobil , banyaknya produksi per bulan merupakan deret aritmatika , produksi pada bulan ke 3 adalah 150 unit dan produksi pada bulan ke 6 adalah 225 unit tentukan    a. banyaknya produjsi pada bulan pertama \r\nb. pertambahan produksi pada tiap bulan\r\nc. jumlah produksi pada tahun pertama",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex] U_{3} = a + 2b = 150  \\\\  U_{6} = a + 5b = 225 [/tex]\u00a0\u21d2\u00a0[tex]a = 225 - 5b \\\\  U_{3} = 225 - 5b +2b \\\\ 150 = 225 - 3b \\\\ 3b = 75 \\\\ b = 25[/tex]<br><br>a)\u00a0[tex] U_{3} = a +2b \\\\ 150 = a + 2(25) \\\\ a = 100[/tex]<br><br>b) beda\u00a0= 25\u00a0<br><br>c)\u00a0[tex] S_{12} = 6 ( 2(100)+11(25) = 2850[/tex]<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "agar-persamaan-kuadrat-x2-m-3x-m2-0-memiliki-akar-kemb-545",
            "question": "Agar persamaan kuadrat x\u00b2-(m-3)x + (m+2) = 0\u00a0memiliki akar kembar, maka nilai m adalah . . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=1 b=3-m c=m+2 akar sama berarti D=0<br>[tex]D= b^{2}-4ac[/tex]<br>[tex](3-m)^{2} - 4(1)(m+2)=0[/tex]<br>[tex]m^{2} - 6m + 9 - 4m-8=0[/tex]<br>[tex]m^{2} - 10m +1 = 0[/tex]<br>untuk mencari m bisa menggunakan rumus abc<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-banyak-fx-jika-dibagi-dengan-x-3-sisa-17-dan-jika-dibagi-670",
            "question": "suku banyak f(x) jika dibagi dengan (x-3) sisa 17 dan jika dibagi dengan (3\u00d7+4) sisa -9 jika f(x) dibagi dengan 3\u00d7\u00b2 - 5\u00d7 - 12 maka sisanya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misalkan sisa pembagian = px + q <br>f(x) dibagi (x - 3) sisa 17\u00a0 \u00a0 ---&gt; 3p + q = 17 <br>f(x) dibagi (3x + 4) sisa -9\u00a0 ---&gt; -4/3 p + q = -9 <br>pers1 - pers2 ---&gt; (3 + 4/3)p = 17 + 9 <br>13/3 p = 26<br>p = 6 <br>3p + q = 17 <br>3(6) + q = 17 <br>q = -1<br>jadi sis pembagiannya = 6x - 1 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-persamaan-kuadrat-dari-persamaan-kuadrat-4xpangkat2-13x-930",
            "question": "Bentuk persamaan kuadrat dari persamaan kuadrat 4xpangkat2-13x= -3 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4x2 - 13x =-3<br>4x2 - 13x + 3 = 0<br>2(x - 1/4) x 2( x+1/4)= 0<br>2x - 2/4 = 0 \u00a0 \u00a0atau \u00a0 \u00a0 2x+2/4 =0<br>2x = 2/4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2x = -2/4<br>x = 2/4 : 2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = -2/4 : 2<br>x = 2/4 x 1/2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x = -2/4 x 1/2<br>x = 1/4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x = -1/4<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-sudut-sudut-berikut-ke-bentuk-radian-a45-derajat-b36-d-882",
            "question": "Ubahlah sudut-sudut berikut ke bentuk radian. a.45 derajat b.36 derajat c.87,4 derajat d.0,54 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna 1rad=180 derajat,<br>a. 45/180 = 0,25 rad<br>b. 36/180= 0,2 rad<br>c. 87,4/180= 0,48555556 rad<br>d. 0,54/180= 0,003 rad<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus 1 radian =\u00a0[tex] \\frac{360}{2 \\pi } [/tex] derajat<br><br>a.45 derajat =&gt; 360 x 45 / 2\u03c0 = 25 446,90049<br>b.36 derajat =&gt;\u00a0360 x 36 / 2\u03c0 = 20 357, 5204<br>c.87,4 derajat =&gt;\u00a0360 x 87,4 / 2\u03c0 = 49 423,53563<br>d.0,54 derajat =&gt;\u00a0360 x 0,54 / 2\u03c0 = 305,36281",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-tan-660-derajat-sin-900-derajatcos-390-derajat-ada-324",
            "question": "Hasil dari tan 660 derajat-Sin 900 derajat+cos (-390 derajat) adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tan 660-sin 900+ cos (-390)=tan 60 - sin 80 + (cos -30)<br>=akar 3 - sin 80 + (-1/2 akar 3)<br>=5/2 akar 3 - sin 80",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tan 660 - sin 900 + cos (-390)<br>tan 660 - sin 900 + cos 390<br>tan (1.360 + 300) - sin(2.360 + 180) + cos(1.360 + 30)<br>tan 300 - sin 180 + cos 30<br>tan (360 - 60) - 0 + [tex] \\frac{ \\sqrt{3} }{2} [/tex]<br>- [tex] \\sqrt{3}[/tex] + [tex] \\frac{ \\sqrt{3} }{2} [/tex]<br>[tex]  - \\frac{3 \\sqrt{3} }{2} [/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-sungsi-f-dan-g-ditentukan-dengan-rumus-fx-x2-gx-1-357",
            "question": "Fungsi sungsi f dan g ditentukan dengan rumus f(x)= x+2 g(x) = 1/x (x # 0). tentukan fungsi invers dan f.komposisi berikut..    a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n( f o g )-1 (x)\r\n\r\nb.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n( g o f )-1 (x)\r\n\r\nc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n( f o g )-1 (4)\r\n\r\nd.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n( g o f )-1 (4)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) = x+2<br>y = x+2<br>x = y-2<br>[tex] f^{-1} [/tex](y) = y-2<br>[tex] f^{-1} [/tex](x) = x-2<br><br>g(x) =\u00a0[tex] \\frac{1}{x} [/tex]<br>y =\u00a0[tex] \\frac{1}{x} [/tex]<br>xy = 1<br>x =\u00a0[tex] \\frac{1}{y} [/tex]<br>[tex] f^{-1} [/tex](x) =\u00a0[tex] \\frac{1}{x} [/tex]<br><br><br>a. [tex] (fog)^{-1} [/tex]\u00a0(x) = ([tex] g^{-1} [/tex]o[tex] f^{-1} [/tex]) (x) =\u00a0[tex] g^{-1} [/tex]([tex] f^{-1} [/tex]\u00a0(x)) =\u00a0[tex] g^{-1} [/tex](x-2) =\u00a0[tex] \\frac{1}{x-2} [/tex]<br>c.\u00a0[tex] (fog)^{-1} [/tex]\u00a0(4) =\u00a0[tex] \\frac{1}{4-2} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex]<br><br>b.\u00a0[tex] (gof)^{-1} [/tex]\u00a0(x) =\u00a0\u00a0([tex] f^{-1} [/tex]o[tex] g^{-1} [/tex]) (x)\u00a0=\u00a0[tex] f^{-1} [/tex]([tex] g^{-1} [/tex] (x)) =\u00a0[tex] f^{-1} [/tex]([tex] \\frac{1}{x} [/tex]) =\u00a0[tex] \\frac{1}{x} [/tex] - 2 =\u00a0[tex] \\frac{1-2x}{x} [/tex]<br>d.\u00a0[tex] (gof)^{-1} [/tex]\u00a0(4) =\u00a0[tex] \\frac{1-2(4)}{4} [/tex] =\u00a0[tex]- \\frac{7}{4} [/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-25-barisan-bilangan-14-25-36-47-adalah-299",
            "question": "suku ke-25 barisan bilangan 1/4 , 2/5 , 3/6 , 4/7 . . . Adalah . . . . . . . Pake cara ? Yang jwab Thanks yah !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/4 , 2/5 , 3/6 , 4/7 , ...<br>U25 ?<br><br>U1=a=1/4<br>U2=a+b=2/5<br><br>cari b<br>b = U2 - U1<br>b = 2/5 - 1/4<br>b = 3/20<br><br>1/4 + 3/20 = 5+3/20 = 8/20 = 2/5<br>nah, jadi ini termasuk deret aritmetika, karna deret aritmetika, maka memakai rumus<br>Un = a + (n-1)b<br>U25 = a + (25-1)b<br>U25 = a + 24b<br>U25 = 1/4 + 24(3/20)<br>U25 = 1/4 + 72/20<br>U25 = 5+72/20<br>U25 = 77/20<br><br><span>CMIIW ^_^<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bu-salmah-menabung-uang-rp-2000000-di-koperasi-sentosa-selama-1-236",
            "question": "Bu Salmah menabung uang RP 2.000.000 di koperasi SENTOSA selama 10 bulan. Jika bunga koperasi itu sebesar 12% per tahun, jumlah tabungan Bu Salmah adalah...    *tolong kasih tau caranya juga yaa, makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bunga = 12% : 12 (12 bln) = 1 %. 10 bln = 10%, 10 % \u00d7 2000.000 = 200.000,,,, tabungan = 2200.000... maaf kalau salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-daniel-seorang-karyawan-perusahaan-ia-membeli-sebuah-mobil-823",
            "question": "Pak daniel seorang karyawan\u00a0 perusahaan. Ia membeli sebuah mobil bekas seharga Rp 90.000.000,00. dan dikenakan pajak penjualan sebesar 5%.Berapa rupiah uang yang harus dibayar Pak Daniel untuk pembelian mobilnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kelas: IX</p>\n\n<p>Pelajaran : Matematika</p>\n\n<p>Kategori: Matematika perdagangan</p>\n\n<p>Kata kunci: pembelian, pajak, penjualan</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pak Daniel membeli sebuah mobil seharga Rp. 90.000.000,- </p>\n\n<p>Pak daniel juga harus membayar pajak sebesar 5% dari besar harga\npembelian mobil itu.</p>\n\n<p>Jumlah uang yang harus dibayar pak Dniel total adalah </p>\n\n<p>Harga mobil + harga pajak</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Kita hitung dulu harga pajak yang harus dibayarkan:</p>\n\n<p>5/100 x 90.000.000 = Rp. 4500.000,-</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Jumlah uang yang harus dibayar pak Dniel total adalah </p>\n\n<p>Harga mobil + harga pajak</p>\n\n<p>90.000.000 + 4.500.000 = Rp. 94.500.000,-</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-interval-0-derajat-kurang-lebih-sama-dengan-x-kurang-lebih-s-956",
            "question": "Pada interval 0 derajat kurang lebih sama dengan x kurang lebih sama dengan 360 derajat, nilai max dr y= 2 sin (x-40) diperoleh pada x?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nilai max terjadi pada y= 2 itu terjadi jika sin(x_40)= 1.kapan itu terjadi?jika x_40 =90 derajat. maka x =130....kLau salah maap y",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}